% tulpackage/example/manual-tul.tex
% Obsahuje: Návod pro základní používání vizuální identity TUL a balíku tulpackage

\documentclass[a4paper,12pt,fonts,numbering]{./tulpackage/tularticle}
\newcommand{\verze}{v1.0.0}

% Nastavení jazyka, odkazů a načtení indexu
\setdefaultlanguage{czech}
\hypersetup{pdftitle={Návod k použití balíku tul pro LaTeX verze \verze}}
\makeindex

% Uživatelské informace
\TULname{Pavel Satrapa}
\TULphone{+420\,485\,351\,234}
\TULmail{Pavel.Satrapa@tul.cz}

% Příkazy specifické pro dokument
\newcommand{\cmdfont}[1]{\texttt{\color{\tulcolor}#1}}
\newcommand{\cmdnoindex}[1]{\cmdfont{\textbackslash{}#1}}
\newcommand{\cmd}[1]{\cmdnoindex{#1}\index{#1@\textbackslash #1}}
\newcommand{\demobox}{\raisebox{-.20ex}{\rule{1em}{1em}}}

% Vlastní seznamy s enumitem
\newlist{itemize*}{itemize}{2}
\setlist[itemize*]{itemsep=3pt, parsep=3pt, label=$\bullet$}
\setlist[itemize*,2]{label={--}}

% Nastavení sazby a zalamování textu
\sloppy
\lefthyphenmin=2
\righthyphenmin=3
\hyphenpenalty=5000
\tolerance=1500
\emergencystretch=3.5em
\hbadness=2000
% Penalizace osamocených řádků
\widowpenalty=10000
\clubpenalty=10000
% Definice pomocného příkazu pro ukázky
\newcommand{\cmddemo}[1]{\bigskip\parbox[c]{3.9cm}{\cmd{#1}}\parbox[c]{10cm}{\csname #1\endcsname}\bigskip}

\begin{document}


% \makeatletter
% \input{alternativy.tex}
% \makeatother

\TULfancytitlepage{Návod k~použití balíku tul pro \LaTeX\ (verze~\verze)}
{Pavel Satrapa}
{Liberec 2024}

\section{Úvodem}

Cílem balíku \cmdfont{tul} je usnadnit vytváření dokumentů odpovídajících
vizuálnímu stylu Technické univerzity v~Liberci a jejích součástí
v~typografickém programu \LaTeX.

Balík definuje:

\begin{itemize*}
	\item univerzitní barvy
	\item grafické prvky (loga, symbol)
	\item záhlaví a zápatí stránek
	\item vzhled nadpisů pro strukturování textu
	\item písma (pokud jsou v~systému k~dispozici)
\end{itemize*}

\clearpage

\section{Předpoklady}

Balík \cmdfont{tul} ke své činnosti využívá sadu standardních balíků, které jsou
běžnou součástí distribucí \TeX{}Live či MiK\TeX. Vzhledem k~využití moderních
nástrojů pro správu fontů a jazyků je vyžadován překlad pomocí \XeLaTeX{}u nebo \LuaLaTeX{}u
(klasický pdf\LaTeX{} není podporován).

Seznam využitých balíků:

\begin{itemize}
    \item \textbf{caption}~-- formátování popisků obrázků a tabulek
    \item \textbf{etoolbox}~-- programátorské nástroje a patchování maker
    \item \textbf{fancyhdr}~-- nastavení záhlaví a zápatí stránky
    \item \textbf{float}~-- definice a umístění plovoucích objektů
    \item \textbf{fontspec}~-- načítání a správa systémových fontů
    \item \textbf{framed}~-- tvorba orámovaných a podbarvených bloků
    \item \textbf{fvextra}~-- pokročilé formátování verbatim textu
    \item \textbf{parskip}~-- nastavení výchozího odstupu mezi odstavci
    \item \textbf{graphicx}~-- vkládání a manipulace s~obrázky
    \item \textbf{hyperref}~-- podpora interaktivních odkazů a metadat
    \item \textbf{ifthen}~-- podmíněné příkazy a logické struktury
    \item \textbf{makeidx}~-- nástroje pro tvorbu rejstříku
    \item \textbf{metalogo}~-- loga \TeX{}ových systémů a maker
    \item \textbf{pdfpages}~-- vkládání externích PDF dokumentů
    \item \textbf{polyglossia}~-- moderní podpora jazyků a dělení slov
    \item \textbf{silence}~-- filtrování a potlačení varovných hlášení
    \item \textbf{tabularray}~-- sazba komplexních tabulek s~lepším rozhraním
    \item \textbf{tabularx}~-- tabulky s~automatickým zalamováním sloupců
    \item \textbf{booktabs}~-- stylizace tabulek pro lepší čitelnost
    \item \textbf{titlesec}~-- úprava vzhledu nadpisů sekcí
    \item \textbf{enumitem}~-- úprava vzhledu číslovaných seznamů
    \item \textbf{tocloft}~-- formátování obsahu a seznamů obrázků
    \item \textbf{xcolor}~-- definice a míchání barev
\end{itemize}

Jelikož loga jsou reprezentována obrázky ve formátu PDF, je třeba, aby použitá
implementace \TeX{}u podporovala tento grafický formát. Ideální je implementace,
která přímo vytváří PDF výstup, jako je například pdf\LaTeX\ nebo \XeLaTeX.


\section{Použití}

Balík je organizován v~adresářové struktuře \cmdfont{tulpackage}. Jádro tvoří
hlavní soubor \cmdfont{tul.sty}, který automaticky načítá funkční moduly
z~podsložky \cmdfont{modules}. Grafické prvky a~loga se nacházejí v~podsložce
\cmdfont{logos}. Součástí balíku jsou dvě připravené dokumentové třídy:
\cmdfont{tulthesis.cls} pro sazbu absolventských prací a~\cmdfont{tularticle.cls}
pro běžné dokumenty.

Pro instalaci stačí celý adresář \cmdfont{tulpackage} umístit do~kořenového
adresáře vašeho projektu (tam, kde se nachází váš hlavní \texttt{.tex} soubor).

Vlastní použití je pak přímočaré~-- v~preambuli načtěte požadovanou třídu
s~uvedením relativní cesty:

\begin{listing}
    \cmdnoindex{documentclass}\cmdfont{[\ldots]\{tulpackage/tulthesis\}}
\end{listing}

případně pro běžné dokumenty:

\begin{listing}
    \cmdnoindex{documentclass}\cmdfont{[\ldots]\{tulpackage/tularticle\}}
\end{listing}

Pokud potřebujete využít grafické prvky nebo barvy TUL v~jiné třídě (například
v~prezentaci \cmdfont{beamer}), můžete balík načíst ručně:

\begin{listing}
    \cmdnoindex{usepackage}\cmdfont{\{tulpackage/tul\}}
\end{listing}

\clearpage

\subsection*{Volby balíku}

Základní sada voleb slouží k~přepínání mezi vizuálními styly jednotlivých
součástí TUL\@. Pokud nepoužijete žádnou z~nich, bude dokument sázen ve
vizuálním stylu celé univerzity. Jsou k~dispozici tyto \textbf{volby součástí
	TUL}: \cmdfont{FS}, \cmdfont{FT}, \cmdfont{FP}, \cmdfont{EF}, \cmdfont{FUA},
\cmdfont{FM}, \cmdfont{FZS}, \cmdfont{CXI}. Použití některé z~nich změní
výchozí barvu, logo a styl zápatí stránek. Používejte vždy nanejvýš jednu
z~těchto voleb.

Kromě přepínání součástí TUL jsou k~dispozici následující volby:

\medskip

\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}lX}
	\cmdfont{EN}         & přepne na anglickou verzi~-- týká se generických příkazů
	(např.~\cmd{logo}) a nápisů v~zápatí,                                                   \\
	\cmdfont{bw}         & sází se černobíle~-- změní loga na černobílá, nadpisy největších
	částí textu budou černé a univerzitní či fakultní barva je nahrazena šedou,             \\
	\cmdfont{bwtitles}   & nadpisy největších částí textu budou černé, jinde barva
	zůstane,                                                                                \\
	\cmdfont{noheader}   & neumisťovat logo do záhlaví stránek,                             \\
	\cmdfont{fonts}      & text dokumentu má být sázen písmem podle vizuálního stylu,
	více v části~\ref{pisma} na straně~\pageref{pisma},                                     \\
	\cmdfont{sfheadings} & pro nadpisy kapitol a sekcí nepoužívat TUL Mono.                 \\
\end{tabularx}

\medskip

Například dokument ve stylu Fakulty mechatroniky bude v~preambuli obsahovat:

\begin{listing}
	\cmdnoindex{usepackage[FM]\{tul\}}
\end{listing}

Jestliže je navíc cílem černobílý dokument, změní se použití balíku na:

\begin{listing}
	\cmdnoindex{usepackage[FM,bw]\{tul\}}
\end{listing}

\clearpage

\section{Barvy}

Balík definuje sadu barev pro TUL a její jednotlivé součásti, které odpovídají
vizuálnímu stylu TUL\@. Lze je používat v~příkazech \cmdnoindex{color} a podobných,
stejně jako standardní předdefinované barvy. Jsou k~dispozici následující
\textbf{názvy barev}:

\begin{center}
	\begin{tabular}{l@{\qquad}l@{\qquad}l@{\qquad}l@{\qquad}l}
		{\color{tul}\demobox}\ \cmdfont{tul}       &
		{\color{tulFS}\demobox}\ \cmdfont{tulFS}   &
		{\color{tulFT}\demobox}\ \cmdfont{tulFT}   &
		{\color{tulFP}\demobox}\ \cmdfont{tulFP}     \\
		{\color{tulEF}\demobox}\ \cmdfont{tulEF}   &
		{\color{tulFUA}\demobox}\ \cmdfont{tulFUA} &
		{\color{tulFM}\demobox}\ \cmdfont{tulFM}   &
		{\color{tulFZS}\demobox}\ \cmdfont{tulFZS} &
		{\color{tulCXI}\demobox}\ \cmdfont{tulCXI}
	\end{tabular}
\end{center}

Kromě těchto pevně daných názvů barev je k~dispozici i příkaz \cmd{\tulcolor},
který obsahuje název barvy té součásti univerzity, v~jejímž stylu je dokument
sázen. Hodnota \cmd{\tulcolor} závisí na volbě součásti při použití balíku.
Například barva nadpisů v~tomto dokumentu byla vytvořena pomocí
\cmdnoindex{color\{\textbackslash{}\tulcolor\}}.

\clearpage

\section{Grafické prvky}

Sada příkazů umožňuje vkládat do textu \textbf{loga} a podobné grafické prvky. Pro
úpravu jejich velikosti použijte příkazy \cmdnoindex{scalebox} nebo
\cmdnoindex{resizebox}. Loga neobsahují ochrannou zónu, příslušné volné místo
kolem nich musí zajistit autor dokumentu.

Pro obecné konstrukce je k~dispozici několik příkazů, jejichž funkce závisí na
volbách balíku. Vysází aktuální krátké či dlouhé logo a symbol TUL nebo té její
součásti, kterou jste vybrali. Pokud jste například balík vložili s~volbami
\cmdfont{FS} a \cmdfont{EN}, příkaz \cmd{logo} vysází anglickou verzi loga
Fakulty strojní. Jedná se o tyto příkazy:

\begin{itemize*}
	\item \cmd{logo}~-- základní (krátké) logo,
	\item \cmd{logotext}~-- plná textová verze loga,
	\item \cmd{CZlogo}, \cmd{CZlogotext}, \cmd{ENlogo}, \cmd{ENlogotext}~--
	      analogie předchozích, ale logo je vždy ve zvolené jazykové verzi, bez ohledu
	      na volby balíku,
	\item \cmd{symbolTUL}~-- symbol v barvě součásti.
\end{itemize*}

Jejich aktuální podoba vypadá takto:

\cmddemo{logo}

\cmddemo{logotext}

\cmddemo{CZlogo}

\cmddemo{CZlogotext}

\cmddemo{ENlogo}

\cmddemo{ENlogotext}

\cmddemo{symbolTUL}

\clearpage

Příbuzný je příkaz \cmd{TULsoucast}, který vloží název aktuální součásti
univerzity v~aktuální jazykové verzi. Při volbách \cmdfont{FS} a \cmdfont{EN}
tedy vysází „Faculty of Mechanical Engineering“. Pomocí \cmd{CZTULsoucast} a
\cmd{ENTULsoucast} lze vysázet název aktuální části v~požadovaném jazyce.
Nejedná se o~grafické prvky, ale o~běžná textová makra. Do této kapitoly jsem
je zařadil vzhledem k~příbuznosti s~předchozími příkazy.

Následující příkazy sází konkrétní loga TUL a jednotlivých součástí:

\cmddemo{logoTUL}
\cmddemo{logoTULtext}
\cmddemo{logoTULalt}
\cmddemo{logoFS}
\cmddemo{logoFStext}
\cmddemo{logoFT}
\cmddemo{logoFTtext}
\cmddemo{logoFP}
\cmddemo{logoFPtext}
\cmddemo{logoEF}
\cmddemo{logoEFtext}
\cmddemo{logoFUA}
\cmddemo{logoFUAtext}
\cmddemo{logoFM}
\cmddemo{logoFMtext}
\cmddemo{logoCXI}
\cmddemo{logoCXItext}
\cmddemo{logoFZS}
\cmddemo{logoFZStext}

\clearpage

Symbol TUL je jako jediný grafický prvek přístupný v~černobílé variantě, i
pokud se sází barevně. Slouží k~tomu příkaz \cmd{symbolTULbw}. Loga univerzity
a jednotlivých součástí jsou k~dispozici pouze v~jedné variantě~-- bez volby
\cmdfont{bw} se jedná o~verzi barevnou, pokud ale použijete balík s~volbou
\cmdfont{bw}, jsou všechna loga (včetně \cmd{symbolTUL}) černobílá.

\cmddemo{symbolTULbw}

Veškerá loga jsou k dispozici i v anglické verzi, jednotlivé příkazy mají
předponu \cmdfont{EN} (a to i v případě, že se anglické logo neliší od českého).

\cmddemo{ENlogoTUL}
\cmddemo{ENlogoTULtext}
\cmddemo{ENlogoTULalt}
\cmddemo{ENlogoFS}
\cmddemo{ENlogoFStext}
\cmddemo{ENlogoFT}
\cmddemo{ENlogoFTtext}
\cmddemo{ENlogoFP}
\cmddemo{ENlogoFPtext}
\cmddemo{ENlogoEF}
\cmddemo{ENlogoEFtext}
\cmddemo{ENlogoFUA}
\cmddemo{ENlogoFUAtext}
\cmddemo{ENlogoFM}
\cmddemo{ENlogoFMtext}
\cmddemo{ENlogoFZS}
\cmddemo{ENlogoFZStext}
\cmddemo{ENlogoCXI}
\cmddemo{ENlogoCXItext}

Pro použití na tmavém pozadí jsou dále k dispozici všechna loga v bílém provedení.
Názvy jejich příkazů mají příponu \cmdfont{wh}~-- například
\cmdnoindex{logowh}, \cmdnoindex{logoFPwh}, \cmdnoindex{ENlogoFStextwh} atd.

Je také definován příkaz \cmd{darkTULbg}, který změní příkazy \cmd{logo},
\cmd{logotext}, \cmd{symbolTUL} a \cmd{logoTULalt} tak, aby sázely bílé verze
příslušných log.

\clearpage

\section{Záhlaví a zápatí stránky}

Použití stylu automaticky nastaví styl stránky \cmdfont{TUL}, který v~levém
horním rohu nese logo, vpravo symbol, ve spodní části jsou kontaktní informace,
na vnějším okraji pak číslo stránky.

Tento formát je vhodný pro krátké dokumenty (např.~dopisy). V~případě delších
textů může přemíra prvků „dekorujících“ stránku škodit. Proto je k~dispozici
několik alternativ, jimiž lze doprovodné prvky stránek měnit.

Způsob úpravy záhlaví a zápatí byl proti verzi~1 upraven, nyní balík definuje
několik stránkových stylů, které lze aktivovat standardními příkazy
\cmdfont{\textbackslash{}pagestyle} a \cmdfont{\textbackslash{}thispagestyle}.
Dostupné možnosti shrnuje tabulka~\ref{styly-stranek}.

\begin{table}[htp]
	\begin{center}
		\newcommand{\ano}{\mbox{}\qquad +\qquad\mbox{}}
		\begin{tabular}{l@{}c@{}c@{}c}
			\emph{styl}               & \emph{záhlaví} & \emph{zápatí} & \emph{číslo strany} \\
			\cmdfont{TUL}             & \ano{}         & \ano{}        & \ano{}              \\
			\cmdfont{TULnopage}       & \ano{}         & \ano{}        &                     \\
			\cmdfont{TULheader}       & \ano{}         &               & \ano{}              \\
			\cmdfont{TULheaderonly}   & \ano{}         &               &                     \\
			\cmdfont{TULfooter}       &                & \ano{}        & \ano{}              \\
			\cmdfont{TULfooternopage} &                & \ano{}        &                     \\
			\cmdfont{TULfooternoaddr} &                &               & \ano{}              \\
		\end{tabular}
	\end{center}
	\caption{Styly stránek}\label{styly-stranek}
\end{table}

Liší se přítomností tří prvků: loga a symbolu v záhlaví, kontaktních informací
v zápatí a čísla stránky. Například pro jednostránkový dokument je vhodný styl
\cmdfont{TULnopage}. Naopak pro rozsáhlejší vícestránkové texty kdy chcete
umístit logo jen na titulní stránku, je vhodnější použít volbu balíku
\cmdfont{noheader}, která záhlaví s~logem zcela odstraní. Na začátku titulní
stránky pak můžete použít například příkazy:

\begin{listing}
	\cmdnoindex{logo}\\
	\cmdnoindex{vspace\{1cm\}}
\end{listing}

nebo sáhnout po připravené titulní stránce, kterou balík také nabízí (viz
dále). Tímto způsobem byl sázen tento dokument.

Pro zachování zpětné kompatibility jsou nadále k dispozici původní příkazy
\cmd{TULheader}, \cmd{noTULheader}, \cmd{TULfooter}, \cmd{TULfooternopage},
\cmd{footaddress} a \cmd{nofootaddress}.

\clearpage

V~adrese je možné \textbf{změnit osobní a kontaktní údaje}, pokud autor
dokumentu chce vložit své vlastní. Slouží k~tomu příkazy:

\begin{itemize*}
	\item \cmd{TULname}~-- jméno,
	\item \cmd{TULposition}~-- funkce,
	\item \cmd{TULphone}~-- telefonní číslo; uvádějte celé, trojice číslic oddělujte
	      tenkými mezerami~(\cmdnoindex{,}),
	\item \cmd{TULmail}~-- e-mail.
\end{itemize*}

Jejich argumentem je nová hodnota. Příkazy jsou nepovinné. Pokud je neuvedete,
jméno a funkce se vynechá, za telefonní číslo a e-mail se dosadí obecné
hodnoty. Příkazy fungují jako přepínače~-- od okamžiku jejich použití bude
nadále platit zadaná hodnota. Doporučuji použít je v~preambuli a v~těle
dokumentu již údaje neměnit. Příklad použití:

\begin{listing}
	\cmdnoindex{TULname\{Pavel Satrapa\}}\\
	\cmdnoindex{TULmail\{Pavel.Satrapa@tul.cz\}}\\
	\cmdnoindex{TULphone\{+420\textbackslash{},485\textbackslash{},351\textbackslash{},234\}}
\end{listing}

Balík se snaží při výpočtu rozměrů tiskového zrcadla a okrajů přizpůsobit
použitému formátu papíru (volby \cmdfont{a4paper} a další pro třídu dokumentu).
Pro formát~A4 balík nastaví rozměry po svém, aby byla zachována zpětná
kompatibilita s předchozími verzemi. Pokud vám výsledky nevyhovují, je třeba po
použití balíku upravit příslušné parametry.

Záhlaví a zápatí je realizováno balíkem \cmdfont{fancyhdr}. Pro případné zásahy
do podoby těchto částí stránky použijte příkazy tohoto balíku.

\clearpage

\section{Nadpisy částí textu}

Balík automaticky aktivuje sazbu nadpisů všech částí textu tučným bezserifovým
písmem. U~dvou nejvyšších úrovní (\cmdnoindex{section} a \cmdnoindex{chapter},
pokud použitá třída tuto úroveň definuje) zároveň sází nadpis barvou součásti a
při použití volby \cmdfont{fonts} písmem TUL Mono. Ukázku vidíte v tomto
dokumentu.

Na vzhled nadpisů nejvyšších úrovní mají vliv následující volby balíku:

\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}lX}
	\cmdfont{bw}         & nadpisy budou černé,                      \\
	\cmdfont{sfheadings} & místo TUL Mono použije bezserifové písmo. \\
\end{tabularx}

Úpravy nadpisů jsou implementovány pomocí balíku \cmdfont{titlesec}. Pro větší
zásahy do nich použijte jeho rozhraní, konkrétně příkaz
\cmdnoindex{titleformat*}.

\clearpage

\section{Písma}\label{pisma}

Součástí grafické identity TUL je písmo \textbf{TUL Mono}. Jedná se o
neproporcionální písmo, které tvarově vychází z šablon, jimiž se
popisovaly technické výkresy.

{\TULFancyFont{}Ukázka písma TUL Mono.}
Písmo obsahuje pouze verzálky a celkově je vzhledem ke svému charakteru určeno
pro nadpisy a krátké nápisy. Pro delší texty se nehodí. Existuje ve čtyřech
tučnostech, obvykle se používají jen Regular a Bold:

\begin{itemize}\setlength{\itemsep}{0pt}
	\item Regular~-- základní řez
	\item Bold~-- tučné
	\item Hairline~-- velmi tenké
	\item SingleLine~-- s nulovou tloušťkou, určeno pro vyřezávání
\end{itemize}

Pro běžné texty předepisuje grafická identita TUL bezserifové písmo
\textbf{Inter}, případně serifové \textbf{Merriweather}.
Jako jejich doplněk pro ukázky kódu či konfiguračních souborů
neproporcionální písmo \textbf{Noto Sans Mono}.

\subsection{Instalace písem}

Všechna zmiňovaná písma jsou volně šiřitelná a jsou zahrnuta do distribuce
tohoto balíku. Najdete je v adresáři \cmdfont{pisma}. Jsou ve formátu OpenType,
který podporují jen novější implementace \LaTeX{}u: \XeLaTeX\ nebo Lua\LaTeX.
Starší pdf\LaTeX\ tento formát písem neumí.

Zmiňované implementace pracují se systémovými písmy. Abyste zde uvedená písma
mohli používat, musíte je nejprve instalovat do svého operačního systému. V
grafických systémech je obvykle nejjednodušší klepnout na soubor písma pravým
tlačítkem myši a z menu vybrat instalaci.

V Linuxu můžete soubory zkopírovat do adresáře se systémovými písmy (obvykle
\cmdfont{/usr/share/fonts/opentype}), ve kterém si pro ně nejlépe vytvořte
podadresář. Následně aktualizujte seznam systémových písem příkazem
\cmdfont{fc-cache}.

\clearpage

\subsection{Použití}

Vzhledem k tomu, že písma vyžadují překlad \XeLaTeX{}em nebo Lua\LaTeX{}em, balík
\cmdfont{tul} standardně do písem nijak nezasahuje. Jejich použití je potřeba
aktivovat volbou \cmdfont{fonts} při vložení balíku. Tato volba má následující
účinky:

\begin{itemize*}
	\item Upraví příkaz \cmd{TULmono}.
	\item Změní standardní rodiny písem následovně:\\
	      \begin{tabular}{@{}ll}
		      \cmdfont{\textbackslash{}rmfamily} & Inter,          \\
		      \cmdfont{\textbackslash{}sffamily} & Inter,          \\
		      \cmdfont{\textbackslash{}ttfamily} & Noto Sans Mono.
	      \end{tabular}
\end{itemize*}

Písmo Merriweather není standardně aktivováno, preferováno je používání
bezserifového písma Inter.

Příkaz \cmd{TULmono} přepne na písmo TUL Mono (bez volby \cmdfont{fonts} přepne
na tučné bezserifové písmo). Chová se podobně jako například standardní
\cmdfont{\textbackslash{}sffamily}. Na tučný řez se lze přepnout standardními
příkazy pro tučné písmo, např.~\cmdfont{\textbackslash{}textbf}. S využitím
Hairline a SingleLine se v \LaTeX{}u nepočítá.
\enlargethispage{-\baselineskip}

Specialitou písma TUL Mono jsou kontextové slitky, kterými lze připojením znaku
„\&“ vytvořit podtržené nápisy TUL a Liberec (jen tyto dva). Ve zdrojovém kódu pište
\cmdfont{TUL\textbackslash{}\&}, resp.~\cmdfont{Liberec\textbackslash{}\&} nebo
\cmdfont{Liberci\textbackslash{}\&}.

\begin{center}
	{\TULFancyFont{}Máme rádi Liberec\&.}
\end{center}

\clearpage

\section{Titulní stránka}

Součástí balíku jsou i příkazy pro vysázení titulní strany v~příslušném stylu.
K~dispozici jsou dvě alternativy: \cmd{TULtitlepage} pro umírněnou verzi
s~bílým pozadím a \cmd{TULfancytitlepage} pro verzi s pozadím v barvě
univerzity či její součásti. Až na název příkazu mají oba shodný tvar použití:

\begin{listing}
	\cmdnoindex{TULtitlepage\{\emph{název}\}\{\emph{autor}\}\{\emph{datum}\}}
\end{listing}

V~argumentech lze používat jednoduché formátovací příkazy, nicméně
doporučuji omezit se na případné rozdělování do více řádků pomocí
\cmdnoindex{\textbackslash}~-- obvykle k~oddělení několika autorů nebo rozdělení
názvu do více řádků. Například titulní strana tohoto dokumentu vznikla
příkazem

\begin{listing}\begin{flushleft}
		\cmdnoindex{TULfancytitlepage\{Návod k~použití balíku tul pro \LaTeX\
			(verze\textasciitilde\textbackslash{}verze)\}\{Pavel Satrapa\}\{Liberec 2022\}}
	\end{flushleft}\end{listing}


\section{Příklad}

Tento text je příkladem použití balíku \cmdfont{tul}. Jedná se o~celkem
standardní zdrojový text třídy \cmdfont{article}, jehož jedinou úpravou bylo
použití příkazů

\begin{listing}
	\cmdnoindex{usepackage[fonts,noheader]\{tul\}}\\
	\cmdnoindex{TULname\{Pavel Satrapa\}}\\
	\cmdnoindex{TULmail\{Pavel.Satrapa@tul.cz\}}\\
	\cmdnoindex{TULphone\{+420\,485\,351\,234\}}
\end{listing}

v~preambuli.


\renewcommand{\indexname}{Přehled příkazů}
\printindex

\end{document}
